#MERN
mern.io
npm install -g mern-cli
mern init {nazwaAplikacji}
cd {nazwa_aplikacji}
npm install
ctrl + H - konsola DevTools
***COMITY***
Pierwsza opcja to użycie flagi -n (skrót od --no-verify), która po prostu omija pre-commit hook. Przykład użycia: 
git commit -n -m “add Note reducer”
Drugi sposób to po prostu usunięcie pluginu pre-commit za pomocą komendy: 
npm remove --save-dev pre-commit

